**PuTTY**是一款集成[虚拟终端](../Page/虚拟终端.md "wikilink")、和网络文件传输为一体的[自由及开放源代码的程序](../Page/自由及开放源代码软件.md "wikilink")。它支持多种网络协议，包括[SCP](../Page/安全复制.md "wikilink")，[SSH](../Page/Secure_Shell.md "wikilink")，[Telnet](../Page/Telnet.md "wikilink")，和原始的套接字连接。它也可以连接到[串行端口](../Page/串行端口.md "wikilink")。其软件名字“PuTTY”没有特殊含义。\[1\]

較早的版本僅支援[Windows平台](../Page/Windows.md "wikilink")，后陆续增加对各類[Unix平台和](../Page/UNIX.md "wikilink")[Mac
OS
X的支援](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")。除了官方版本外，有許多第三方的團體或個人將PuTTY[移植到其他平台上](../Page/移植_\(軟體\).md "wikilink")，像是以[Symbian為基礎的](../Page/Symbian.md "wikilink")[行動電話](../Page/移动电话.md "wikilink")。

PuTTY主要由西蒙·泰瑟姆编写并维护，使用[MIT許可證授權](../Page/MIT許可證.md "wikilink")。

## 特色

PuTTY包括了：

  - 支援[IPv6連線](../Page/IPv6.md "wikilink")。
  - 可以控制SSH連線時加密協定的種類。

<!-- end list -->

  -
    目前有[3DES](../Page/3DES.md "wikilink")、[AES](../Page/高级加密标准.md "wikilink")、[Blowfish](../Page/Blowfish.md "wikilink")、[DES](../Page/DES.md "wikilink")（不建議使用）及[RC4](../Page/RC4.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [CLI版本的SCP及SFTP](../Page/CLI.md "wikilink") Client，分別叫做pscp與psftp。
  - 內建SSH Forwarding的功能，包括[X11](../Page/X11.md "wikilink") Forwarding。
  - 完全模擬[xterm](../Page/xterm.md "wikilink")、[VT102及](../Page/VT102.md "wikilink")[ECMA-48終端機的能力](../Page/ECMA-48.md "wikilink")。
  - 支援[公鑰認證](../Page/公開金鑰認證.md "wikilink")。

## 命名

在官方網站的FAQ上有提到「PuTTY」這個名字本身並沒有任何意義\[2\]。

## 第三方支援

  - [PieTTY是以PuTTY為底而發展的衍生版本](../Page/PieTTY.md "wikilink")，主要的改進為使用者介面及在多語環境（尤其是中日韓語系）的強化。

### 后门

2012年，由第三方翻译为中文版的PuTTY被发现植入[后门](../Page/軟體後門.md "wikilink")\[3\]\[4\]。

## 参見

  - [PieTTY](../Page/PieTTY.md "wikilink")
  - [计算机软件列表](../Page/计算机软件列表.md "wikilink")

## 参考文献

[Category:加密软件](../Category/加密软件.md "wikilink")
[Category:自由通訊軟體](../Category/自由通訊軟體.md "wikilink")
[Category:用C編程的自由軟體](../Category/用C編程的自由軟體.md "wikilink")
[Category:绿色软件](../Category/绿色软件.md "wikilink")
[Category:自由終端模擬器](../Category/自由終端模擬器.md "wikilink")
[Category:使用MIT许可证的软件](../Category/使用MIT许可证的软件.md "wikilink")
[Category:自由软件](../Category/自由软件.md "wikilink")

1.
2.  [A.10.3 What does ‘PuTTY’
    mean?](https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/faq.html#faq-meaning)
3.  [警告:部分中文版PuTTY和WinSCP软件内置后门](http://www.cnbeta.com/articles/170964.htm)
4.  [putty中文版存在后门](http://safe.it168.com/a2012/0201/1305/000001305829.shtml)